反共桌遊「逆統戰」遭中國官媒批台獨 設計團隊樂喊：我們終於被譴責了

由台灣團隊「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」設計的反共桌遊「逆統戰」近日在網路上引起兩岸民眾熱烈討論，中國官媒《環球時報》25日更發文譴責，該款遊戲「對青少年造成惡劣影響，危害我國的國家安全」，對此，遊戲公司也在臉書上發文直呼，「我們終於『被譴責』了！感謝環球時報宣傳與讚美。」

環球時報25日刊登出一篇以「警惕分裂勢力在虛擬空間煽動」為題的評論，指出「逆統戰：致地與海的革命者」的「台獨」線下桌遊近日在推特、YouTube上被廣為宣傳，在媒介迭代和全球青年文化轉型的時代背景下，「台獨、港獨」等勢力在新媒介進行感性煽動，通過線上虛擬化的感性方式一步步發動線下的實體分裂活動。

評論提到，「逆統戰：致地與海的革命者」的背後擁有純熟的遊戲製作、具經驗的宣傳專業團隊，其美術風格和營銷策略十分迎合時下青少年，引起對二次元的好奇心，如遊戲中滲入「台獨、港獨」思想，那麼在虛擬空間和現實空間模糊之下，看似不起眼的感性煽動方式，可能「對青少年造成惡劣影響，進而危害我國的國家安全」。

文中呼籲，中國需要高度重視「台獨、港獨」勢力在虛擬空間的感性煽動，這將是「一國兩制」在未來的一項挑戰，畢竟虛擬空間不是國家安全的法外之地，當局需要大力鼓勵國內相關企業，發展自己的數字文化平台，既做到對進口網絡遊戲有效監管，也透過引進更多國外的優秀遊戲和經典IP等整合中國文化產業鏈條，提昇文化整體水平和國際競爭力，激發移動互聯網領域的各類新興文娛門類，推出更多優秀的數字文化產品，讓內地同胞和港澳台同胞、海外華僑，特別是廣大青少年，享有更多的感性文化經驗。

評論爆出後，「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」在臉書上表示，「我們一直酸看不到中共譴責及小粉紅出征，中共在一個月努力嚴謹的研究與評估後，再也無法壓制『逆統戰』的聲量，只好被迫出手正面譴責，台獨份子分裂勢力在虛擬空間蠢蠢欲動，嚴重危害中國國家安全！哈囉？我們一直在這喔，是現實空間！是你們不敢來？各位支持者！幹得好！你們成功逼出官煤環球時報100分！」

「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」的文章發出後，網友紛紛表示，「恭喜獲得環球時報認證」、「一個桌遊可以危害一個14億人的國家，這國家怎麼那麼弱」、「他們就紙老虎，強風一吹就倒的那一種」、「被桌遊影響國安的大國」、「中國的反應越大就代表你們越成功！」、「感謝環球時報的免費宣傳」、「連一個遊戲都怕的政權，是有多脆弱（易碎）？」、「毛澤東：敵人反對，代表做對了」。

官媒幫手宣傳
廣告費都慳返

其他國家衰過紙造,咩都可以危害佢安全